做緊義務核片師，你問我答

已經做左四年幾了
我既核片種類係非華/粵語片
隨便問

做咩㗎？

自己出錢睇戲，事後評論

用筆名？

是，不過唔講出黎
費事比人起底

評論會在報紙雜誌出現？

睇下啱唔啱用

上到報有無錢收？

有

咁唔係義務啦

睇果下係義務喎 我自己um荷包

無本生利？

要比錢買飛入場，叫無本咩
睇十套可能先得一套會登
呢行既競爭真係好大
睇一場戲隨時有十幾個觀眾係行家

佢地都可能係義務核片師同我爭緊飯食

睇完戲寫唔出野點算

睇完通常都會即刻jot note,不過如果套戲真係難寫既話咁可能都會skip

咪即係打手

電影評論咁主觀，其實點定義好定唔好

其實根據op理論，李嘉誠開百佳都係義務工作，入貨要自己俾錢先，又要租個鋪，有客人嚟買貨先有收入，又唔知啲貨賣唔賣得去

我地好客觀，唔好盲目幫啲戲擦鞋
當然唔排除有行家係害群之馬為稿費爛片都吹到係神片啦

有無做UA會員？

即係投稿做影評

咁好難上到報

無一個好明確既標準
但最少個評論要令睇既人知道佢表達既野係咩先

無

咁就要考你揀片有無眼光

吹到咩義務核片師

生日好像有一張免費飛

憑咩相信你地啲打手會中立客觀

唔同的，當呢樣係普通投稿既話唔同我地咁有壓力，我地有時神經會好繃緊，驚自己睇既地方有不足

叫自己 打手天使

你無正職？只靠稿費維生？

先收錢後寫野就打比你睇啫
我地寫果刻唔知有無錢收，打黎做咩

睇戲係自己既理解同感受

駛撚去睇你啲打手文咩

請你尊重一下我們核片師呢個專業

都唔係嘅，買飛前會參考下

出糧都係一日出
咁我平時返工係義務

因為你地係上到報先有錢囉
踩到上報又得 讚到上報又得
兩家茶禮

會，絕對會

本來就無full-time呢回事
睇戲要有一定既量先，雜誌又好咩都好
都唔會見你第一份評論掟埋去就肯登
同埋要有心理準備呢件事係搵唔到食，因為第一篇會被採納既評論可能會等好耐先出現
我都係憑信念去做既啫

我又要去核片了，轉頭再講

睇早場電影，醒目

寫影評都可以係「師」，係勁既
收人錢仲可以係義務，係叻既

其實咪只係一個freelance 影評寫稿佬，仲要係比傳媒業剝削寫左唔一定收到錢既寫稿佬

點入行

屌你老母核片師,仲要義務
收皮啦,睇戲之後投犒搏有錢收咋